\documentclass[12pt,a4paper]{article} \usepackage{mathtools,polski}
\usepackage[polish]{babel} \usepackage{amsfonts}
\usepackage{indentfirst} \usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsthm} \usepackage{multirow}
\usepackage{amsmath} \usepackage{latexsym}
\usepackage[OT4]{fontenc} \usepackage{url}
\usepackage[man,pdftex]{wmstitle_lic}
\usepackage[textwidth=13cm,textheight=19cm]{geometry} % to change the page dimensions
\geometry{a4paper} 

\usepackage{booktabs} % for much better looking tables
\usepackage{array} % for better arrays (eg matrices) in maths
\usepackage{paralist} % very flexible & customisable lists (eg. enumerate/itemize, etc.)
\usepackage{verbatim} % adds environment for commenting out blocks of text & for better verbatim
\usepackage{subfig} 
\usepackage{fancyhdr} % This should be set AFTER setting up the page geometry
\pagestyle{fancy} 
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} 
\lhead{}\chead{}\rhead{}
\lfoot{}\cfoot{\thepage}\rfoot{}
\usepackage[nottoc,notlof,notlot]{tocbibind} 
\usepackage[titles,subfigure]{tocloft}
\renewcommand{\cftsecfont}{\rmfamily\mdseries\upshape}
\renewcommand{\cftsecpagefont}{\rmfamily\mdseries\upshape} 
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-berge}


\numberwithin{equation}{section}
\numberwithin{figure}{section}

\makeatletter
\def\@seccntformat#1{\@ifundefined{#1@cntformat}
   {\csname the#1\endcsname\space}
   {\csname #1@cntformat\endcsname}}
\newcommand\section@cntformat{\thesection.\space}       % section-level
\newcommand\subsection@cntformat{\thesubsection.\space} 
\makeatother
\newtheorem{theorem}{Twierdzenie}
\newtheorem{Theorem}{Twierdzenie}
\newtheorem{example}{Przykład}
\newtheorem{dowod}{Dowód}
\newtheorem{lemma}{Lemat}

\DeclarePairedDelimiter\ceil{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}

\usetikzlibrary{shapes,decorations,arrows,calc,arrows.meta,fit,positioning}
\tikzset{
    every loop/.style={},
    auto,node distance =1 cm and 1 cm,semithick,
    state/.style ={ellipse, draw, minimum width = 0.7 cm},
    point/.style = {circle, draw, inner sep=0.04cm,fill,node contents={}},
}

\begin{document}
\prefixing  

\title{Zbiory niezależne w iloczynie prostym grafów}
\author{Michał Wojtaszewski}
\promotor{dr hab. Monika Pilśniak}
\nralbumu{238707}
\maketitle

\input{recenzja.tex}
\newpage
\addcontentsline{toc}{section}{Wstęp}
\tableofcontents

\newpage
%%%ROZDZIAŁ 1
\section*{Wstęp.}

Iloczyn prosty nie jest popularną konstrukcją, natomiast posiada ogromne zastosowania, 
dlatego też postanowiłem, że go Państwu przybliżę w tej pracy. 

Obecna sieć internetowa obejmująca miliard trzydzieści milionów hostów,
jak się okazuje może zostać zamodelowana za pomocą podgrafów potęgi małego grafu względem iloczynu prostego.

Inne praktyczne zastosowania dotyczące maksymalnych zbiorów niezależnych, obejmują takie dziedziny jak:
analiza przekazu sygnału, teoria kategorii, ekonomia, planowanie czy wreszcie informatyka.

Szczególne przypadki wykorzystania zbiorów niezależnych, można odnotować w biologii molekularnej oraz bio-infomatyce, 
gdzie wyszukuje sie podobnych regionów w DNA, RNA, czy też w łańcuchach białek.

Odnalezienie maksymalnych zbiorów niezależnych, jest o tyle interesującym problemem, gdyż sam algorytm do 
wyznaczenia wszystkich maksymalnych zbiorów niezależnych w grafie, może zostać użyty jako podprogram służący
do rozwiązania NP-zupełnych problemów dla grafów. Do takich algorytmów należeć mogą, algorytm Robson'a, algorytm Luby'ego czy też
algorytm Bron'a–Kerbosch'a\footnote{ten wprawdzie służy do znalezienia najwiekszej kliki w grafie, natomiast istnieje jego zmodyfikowana wersja dla
dotycząca zbiorów niezależnych.}.

Z tego typu algotyrmów korzystają takie firmy jak Google czy Microsoft, przy automatycznym umiejscowieniu nazw regionów i państw na mapie świata. 
Do bardziej spektakularnych zastosowań, można zakwalifikować równoczesne śledzenie wielu obiektów uchwyconych przez 
kamere w ciągłym ruchu, co z powodzeniem jest wykorzystywane w pojazdach autonomicznych.

Jak widać wyznaczenie maksymalnych zbiorów w niezależnych w iloczynie prostym ma potężne zastosowania.

W tej pracy, zostaniemy wprowadzeni do teorii grafów, następnie dowiemy się dokładnie z czym będziemy się mierzyć
poprzez zdefiniowanie, czym jest zbiór niezależny oraz iloczyn proty grafów.

Zwieńczeniem pracy będzie możliwość, oszacowania liczebności zbiorów niezależnych oraz przytoczenie i udowodnienie twierdzenia profesora H. Zhang'a,
które pozwoli nam na dokładne określenie mocy zbioru wierzchołków niezależnych.




\newpage


\pagestyle{fancy}
\section{Wstęp do teorii grafów.}

    Graf jako podstawowy obiekt rozważań teorii grafów, jest strukturą matematyczną 
składającą sie z dwóch zbiorów. \textbf{Grafem} $G$ nazywamy obiekt składający się z niepustego zbioru $V$ \textbf{wierzchołków} 
oraz zbioru $E$ czyli dwuelementowych podzbiorów zbioru $V$ nazywanych \textbf{krawędziami}. 
Krawędzie w grafie są reprezentwane jako nieuporządkowana para wierzchołków $uv \in E(G)$ gdzie $u,v \in V(G)$. 
W wypadku gdy krawędz ma początek i koniec w tym samym wierzchołku, taką krawędź nazywamy \textbf{pętlą}.

Zbiór skończonych(o skończonej liczbie wierzchołków) grafów prostych oznaczamy symbolem $\Gamma$.
Do grafów skończonych $\Gamma$ należą takie grafy jak:

    \begin{figure}[!htpb]
        \centering
        \hfill
        \subfloat[graf $K_3$]{
            \begin{tikzpicture}
                \node (x) at (0,0) [point];
                \node (y) at (1.5,0) [point];
                \node (z) at (0,1.5) [point];
                \node (e) at (1.5,1.5) [point];
            
                \path (x) edge (y);
                \path (x) edge (e);
                \path (x) edge (z);
                \path (y) edge (e);
                \path (y) edge (z);
                \path (z) edge (e);
            \end{tikzpicture}
            \label{fig1}
        }
        \hfill
        \subfloat[graf dwudzielny $K_{4,3}$]{
            \begin{tikzpicture}
                \node (d) at (0,2)         [point];
                \node (c) at (0,1.3333)    [point];
                \node (b) at (0,.6666)     [point];
                \node (a) at (0,0)         [point];
                \node (z) at (1.5,1.66665) [point];
                \node (y) at (1.5,.99995)  [point];
                \node (x) at (1.5,.3333)   [point];
                \path (a) edge (x);
                \path (a) edge (y);
                \path (b) edge (x);
                \path (b) edge (z);
                \path (c) edge (x);
                \path (c) edge (y);
                \path (c) edge (z);
                \path (d) edge (y);
            \end{tikzpicture}}
        \hfill
        \subfloat[graf cykliczny $C_{5}$]{
            \begin{tikzpicture}
                \node (a) at(-.95,.3)   [point];
                \node (b) at(-.58,-.8)  [point];
                \node (c) at(.58,-.8)   [point];
                \node (d) at(.95,.3)    [point];
                \node (e) at(0,1)       [point];
    
                \path (a) edge (b);
                \path (c) edge (b);
                \path (c) edge (d);
                \path (d) edge (e);
                \path (a) edge (e);
            \end{tikzpicture} 
        }
        \hfill
    \end{figure}

    Zbiór skończonych grafów prostych z dopuszczalnymi pętlami oznaczamy  $\Gamma_0$.
Przykładami grafów z takiej rodziny są poniżej umieszczone grafy.
    \begin{figure}[!htpb]
        \centering
        \hfill
        \subfloat{
        \begin{tikzpicture}
            \node (x) at (0,0) [point];
            \node (y) at (1.5,0) [point];
            \node (z) at (0,1.5) [point];
            \node (e) at (1.5,1.5) [point];
            \node (f) at (.75,.75) [point];

            \path (x) edge (e);
            \path (x) edge (z);
            \path (f) edge (y);
            \Loop[dist=1cm,dir=NOWE,style={}](f) 
        \end{tikzpicture}
        }
        \hfill
        \subfloat{
        \begin{tikzpicture}
            \node (x) at (0,0) [point];
            \node (y) at (1.5,0) [point];
            \node (z) at (3,0) [point];

            \path (x) edge (y);
            \path (y) edge (z);
            \Loop[dist=1cm,dir=WE,style={}](x) 
            \Loop[dist=1cm,dir=NO,style={}](y) 
        \end{tikzpicture}
        }
        \hfill
        \subfloat{
        \begin{tikzpicture}
            \node (a) at (0,1) [point];
            \node (b) at(-.86,-.5) [point];
            \node (c) at(.86,-.5) [point];

            \path (a) edge (b);
            \path (b) edge (c);
            \path (c) edge (a);
            \Loop[dist=1cm,dir=SOEA,style={}](c) 
        \end{tikzpicture}
        }
        \hfill
    \end{figure}

\vspace{40px}

Kluczową role w tej pracy będzie odgrywać zbióry wierzchołków,
w którym żadne dwa wierzchołki nie są połączone krawędzią. Taki zbiór nazywamy 
\textbf{zbiorem wierzchołków niezależnych}. Moc największego niezależnego zbioru nazywamy \textbf{liczbą niezależną} grafu $G$ 
i oznaczamy symbolem $\alpha (G)$.
\\

Dla poniższego grafu (chwilowo nazwijmy go grafem $G$) liczba niezależności wynosi $\alpha(G)=6$, a wierzchołki należące do najwiekszego zbioru
wierzchołków niezależnych, zostały oznaczone kolorem czerwonym.

\begin{figure}[!htpb]
    \centering
    \begin{tikzpicture}
        \node (a) at(1,0)      [point,color=red];
        \node (b) at(.5,.86)   [point,color=red];
        \node (c) at(-.5,.86)  [point,color=red];
        \node (d) at(-1,0)     [point,color=red];
        \node (e) at(-.5,-.86) [point,color=red];
        \node (f) at(.5,-.86)  [point,color=red];
        \node (u) at(0,0)      [point,label=above:$u$];
    
        \path (a) edge (u);
        \path (b) edge (u);
        \path (c) edge (u);
        \path (d) edge (u);
        \path (e) edge (u);
        \path (f) edge (u);
    \end{tikzpicture}
\end{figure} 

\vspace{10px}

\noindent
Na podstawie powyższego przykładu, możemy się dowiedzieć w jaki sposób formalnie zapisać 
fakt, że wierzchołek $u$ ma aż sześć krawędzi incydentnych, w związku z czym posiada sześciu sąsiadów.
\textbf{Sąsiedztwem wierzchołka} $u$ należącego do grafu $G$ nazywamy zbiów wszystkich wierzchołków połączonych krawędzią z wierzchołkiem $u$
i oznaczamy jako $N(u)$.


Analogicznie możemy określić sasiedztwo zbioru wierzchołków.
Dla grafu $G$, sąsiedztwo zbioru $I \subseteq V(G)$ wierzchołków, oznaczamy jako
$N(I) = \bigcup_{v\in I}N(v)$.
Ponadto \textbf{dopełnieniem sąsiedztwa zbioru} wierzchołków, nazywamy zbiór
\\$V(G) \setminus N(I)$ i oznaczamy $\bar{N}(I)$.


\newpage
\section{Iloczyn prosty i odwzorowania grafów.}

Kolejnym ważnym dla nas aspektem niezbędnym w dalszych pracach będzie iloczyn prosty zaprezentowany po raz pierwszy przez 
Alfreda North Whitehead'a i Bertranda Russell'a w ich dziele
pt. Principia Mathematica w roku 1912.
\textbf{Iloczynem prostym} grafów $G$ i $H$  nazywamy graf $G \times H$, 
w którym zbiór wierzchołków i krawędzi, jest określony odpowiednio:
$$V(G \times H) = V(G) \times V(H),$$ 
$$\hspace*{1,5cm}E(G \times H) = \{(g,h)(g',h')|gg' \in E(G) \wedge hh' \in E(H) \}.$$


\vspace{10px}
\noindent
Aby lepiej zrozumieć naturę iloczynu prostego, pozwolimy sobie posłużyć się przykładem 
działania takiego iloczynu na grafach $C_3 \times  P_3$.
\vspace{10px}


    \hspace{70px}
    \begin{tikzpicture}
        \node (x) at (0,0) [label=above:$x$,point];
        \node (y) at (4,0) [label=above:$y$,point];
        \node (z) at (8,0) [label=above:$z$,point];
        \path (x) edge (z) ;
    \end{tikzpicture}
    \vspace{10px}

    \begin{tikzpicture}
        \node (x) at (0,2.6) [label=above:$a$,point];
        \node (y) at (1,1.3) [label=above:$b$,point];
        \node (z) at (0,0)   [label=left:$c$,point];
        \path (x) edge (y);
        \path (x) edge (z);
        \path (z) edge (y);
    \end{tikzpicture}
    \hspace{15px}
    \begin{tikzpicture}
        \node (a) at (0,0)   [label=above:(${c,x}$),point];
        \node (b) at (1,1.3) [label=above:(${b,x}$),point];
        \node (c) at (0,2.6) [label=above:(${a,x}$),point];
        \node (d) at (4,0)   [label=above:(${c,y}$),point];
        \node (e) at (5,1.3) [label=above:(${b,y}$),point];
        \node (f) at (4,2.6) [label=above:(${a,y}$),point];
        \node (g) at (8,0)   [label=above:(${c,z}$),point];
        \node (h) at (9,1.3) [label=above:(${b,z}$),point];
        \node (i) at (8,2.6) [label=above:(${a,z}$),point];

        \path (a) edge (e);
        \path (a) edge (f);
        \path (b) edge (d);
        \path (b) edge (f);
        \path (c) edge (d);
        \path (c) edge (e);

        \path (d) edge (h);
        \path (d) edge (i);
        \path (e) edge (g);
        \path (e) edge (i);
        \path (f) edge (g);
        \path (f) edge (h);
    \end{tikzpicture}

\vspace{40px}
    Dla grafów $G_{1}, G_{2}, . . . , G_{k}$ należących do rodziny $\Gamma_0,$ iloczynem prostym, oznaczonym jako
    $G_1 \times G_2 \times ... \times G_k = \bigtimes^{k}_{i=1} G_i$
    nazywamy graf, w którym zbiór wierzchołków jest określony jako $\{(x_1,x_2,...,x_k)|x_i \in V(G_i)\}$,
    gdzie $(x_1,x_2,...,x_k)$ oraz $(y_1, y_2, . . . , y_k)$ są wierzchołkami połączonymi krawędzią dokładnie wtedy gdy $x_iy_i \in E(G_i)$ 
    dla każdego $1 \leq i \leq k.$ 
    Podstawiając do poprzedniego zapisu k-krotnie ten sam graf $G$ otrzymamy iloczyn
    $G \times G \times ... \times G = \bigtimes^{k}_{i=1} G$
    taki graf nazywamy k-tą potęgą grafu $G$ w odniesieniu do iloczynu prostego i oznaczamy jako $G^{\times,k}$.

    Mówimy, że $\varphi$ jest \textbf{homomorfizmem} przekształcającym graf $G$ w graf $H$, jeżeli jest odwzorowaniem zbioru wierzchołków 
    $V(G)$ na zbiór $V(H)$ zachowującym krawędzie, to jest takim że jeżeli $uv \in E(G)$ wtedy $\varphi(u)\varphi(v) \in E(H)$.
    To znaczy, że istnieje krawędź $\varphi(u)\varphi(v) \in E(H)$ jeżeli istnieje odpowiadająca jej krawędź $uv \in E(G)$. 
  \\
 
Homomorfizm bardzo łatwo jest zrozumieć posługując się przykładami.
Pierwsza para jest homomorfizmem grafu $P_6$ w $K_2$, takim że wierzchołki 
$a,c,e \in V(P_6)$ odpowiadają wierzchołkowi $x\in V(K_2)$. Można sobie wyobrazić 
ten homomorfizm jako "poskładanie" (jak harmonijkę), grafu $P_6$ do grafu $K_2$.

\vspace{10px}

    \begin{figure}[!htpb]
        \centering
        \hspace{10px}
        \subfloat{
        \begin{tikzpicture}
            \node (a) at(0,.7)   [label=above:$a$,point];
            \node (b) at(.7,0)   [label=below:$b$,point];
            \node (c) at(1.4,.7) [label=above:$c$,point];
            \node (d) at(2.1,0)  [label=below:$d$,point];
            \node (e) at(2.8,.7) [label=above:$e$,point];
            \node (f) at(3.5,0)  [label=below:$f$,point];
            \path (a) edge (b);
            \path (b) edge (c);
            \path (c) edge (d);
            \path (e) edge (d);
            \path (e) edge (f);
        \end{tikzpicture}
        }
        \hspace{10px}
        \subfloat{
            \begin{tikzpicture}
            \node (a) at(0,0) [color=white,point];
            \draw [->,>=stealth] (0,1) -- (2,1);
            \end{tikzpicture}
        }
        \hspace{20px}
        \subfloat{
        \begin{tikzpicture}
            \node (a) at(0,1.6) [label=above:$x$,point];
            \node (b) at(0,.6)  [label=below:$y$,point];
            \path (a) edge (b);
        \end{tikzpicture}
        }
        \hfill
    \end{figure}
    
\noindent
Kolejny homomorfizm to odwzorowanie grafu $C_6$ w $K_3$.


    \begin{figure}[h]
        \centering
        \subfloat{
        \begin{tikzpicture}
            \node (a) at(1,0)      [point];
            \node (b) at(.5,.86)   [point];
            \node (c) at(-.5,.86)  [point];
            \node (d) at(-1,0)     [point];
            \node (e) at(-.5,-.86) [point];
            \node (f) at(.5,-.86)  [point];

            \path (a) edge (b);
            \path (c) edge (b);
            \path (c) edge (d);
            \path (d) edge (e);
            \path (e) edge (f);
            \path (f) edge (a);
        \end{tikzpicture}
        }
        \hspace{10px}
        \subfloat{
            \begin{tikzpicture}
            \node (a) at(0,0) [color=white,point];
            \draw [->,>=stealth] (0,.9) -- (2,.9);
            \end{tikzpicture}
        }
        \hspace{10px}
        \subfloat{
        \begin{tikzpicture}
            \node (a) at (0,1) [point];
            \node (b) at(-.86,-.5) [point];
            \node (c) at(.86,-.5) [point];
        
            \path (a) edge (b);
            \path (b) edge (c);
            \path (c) edge (a);
        \end{tikzpicture}
        }
\vspace{40px}
\end{figure}
 
\noindent
Nie jest on od razu widoczny, aczkolwiek możemy graf $C_6$ zaprezenotować w taki sposób:

\begin{figure}[!htpb]
    \centering
    \begin{tikzpicture}
        \node (a) at (0,1)  [point];
        \node (d) at (.3,1)  [point];
        \node (b) at(-.86,-.5) [point];
        \node (e) at(-.6,-.8) [point];
        \node (c) at(1,-.5) [point];
        \node (f) at(.86,-.8) [point];
    
        \path (a) edge (b);
        \path (b) edge (c);
        \path (c) edge (d);
        \path (d) edge (e);
        \path (e) edge (f);
        \path (a) edge (f);
    \end{tikzpicture}
\end{figure}

\noindent
teraz bez problemu możemy zaobserwować homomorfizm z grafem $K_3$.

\newpage
Dwa grafy $G$ i $H$ są \textbf{izomorficzne} jeżeli istnieje bijekcja $\phi: V(G) \to V(H)$ taka że
$uv \in E(G)$ wtedy i tylko wtedy gdy $\phi(u)\phi(v) \in E(H)$.
W takim wypadku mówimy, że grafy $G$ i $H$ są izomorficzne, a $\phi$ jest \textbf{izomorfizmem grafu} $G$ w $H$.
Wszystkie z poniższych grafów są ze sobą parami izomorficzne. Przykładowy izomorfizm jest zaznaczony kolorem.  
     
\begin{figure}[!htpb]
     \centering
     \begin{tikzpicture}
        \node (a) at(-.95,.3)  [point];
        \node (b) at(-.58,-.8) [color=orange,point];
        \node (c) at(.58,-.8)  [color=blue,point];
        \node (d) at(.95,.3)   [color=green,point];
        \node (e) at(0,1)      [color=red,point];

        \path (a) edge (b);
        \path (c) edge (b);
        \path (c) edge (d);
        \path (d) edge (e);
        \path (a) edge (e);
    \end{tikzpicture}
    \hspace{60px}
    \begin{tikzpicture}
        \node (a) at(-.95,.3)  [color=blue,point];
        \node (b) at(-.58,-.8) [point];
        \node (c) at(.58,-.8)  [color=green,point];
        \node (d) at(.95,.3)   [color=orange,point];
        \node (e) at(0,1)      [color=red,point];

        \path (a) edge (d);
        \path (d) edge (b);
        \path (c) edge (a);
        \path (c) edge (e);
        \path (b) edge (e);
    \end{tikzpicture}
    \hspace{60px}
    \begin{tikzpicture}
        \node (a) at(-.95,.3)  [point];
        \node (b) at(-.58,-.8) [color=blue,point];
        \node (c) at(.58,-.8)  [color=orange,point];
        \node (d) at(.95,.3)   [color=green,point];
        \node (e) at(0,1)      [color=red,point];

        \path (d) edge (b);
        \path (c) edge (b);
        \path (c) edge (a);
        \path (d) edge (e);
        \path (a) edge (e);
    \end{tikzpicture}
\end{figure}

    \vspace{40px}
\noindent
    \textbf{Automorfizmem} nazywamy izomorfizm grafu w siebie.
    Innymi słowy automorfizm grafu $G$, jest permutacją (nazwijmy ją $\varphi$) zbioru wierzchołków $V(G)$
    z taką własnością, że $uv$ jest krawędzią wtedy i tylko wtedy gdy $\varphi(u)\varphi(v)$ jest krawędzią.
    \\


\newpage
\section{Projekcje oraz warstwy.}
\noindent
    Dla $1 \leq i \leq k$
    \textbf{i-tą projekcją} nazywamy homomorfizm 
    \\$p_i : G_1 \times G_2 \times \dots \times G_k \to G_i$, taki że
    $p_i(x_1,x_2,...,x_k) = x_i$
    mówimy wtedy, że $x_i$ jest i-tą współrzędną wierzchołka $(x_1, x_2, \dots , x_k)$.
    \\
    \\Dla grafu $K_3 \times P_3 \text{,  } K_3-$projekcją wierzchołków 
    $(a,x) (a,y) (a,z) \text{ jest graf taki, że } $\\$ p_{K_3}((a,x))=p_{K_3}((a,y))=p_{K_3}((a,z))=a$, co można zaobserwować na poniższym przykładzie.

    \begin{figure}[!htpb]
        \centering
        \begin{tikzpicture}
        \node (ax) at (0,0)    [label=above:(${a,z}$),point];
        \node (ay) at (4,-.2)  [label=above:(${b,z}$),point];
        \node (az) at (8,.2)   [label=above:(${c,z}$),point];
        \node (bx) at (1,2)    [label=above:(${a,y}$),point];
        \node (by) at (5,2.2)  [label=above:(${b,y}$),point];
        \node (bz) at (9,2.2)  [label=above:(${c,y}$),point];
        \node (cx) at (0,4.4)  [label=above:(${a,x}$),point];
        \node (cy) at (4,3.7)  [label=above:(${b,x}$),point];
        \node (cz) at (8,4.4)  [label=above:(${c,x}$),point];

        \path (ax) edge (by);
        \path (ax) edge (bz);
        \path (ax) edge (cy);
        \path (ax) edge (cz);
        \path (ay) edge (bx);
        \path (ay) edge (cx);
        \path (ay) edge (bz);
        \path (ay) edge (cz);
        \path (az) edge (bx);
        \path (az) edge (by);
        \path (az) edge (cx);
        \path (az) edge (cy);
        \path (bx) edge (cy);
        \path (bx) edge (cz);
        \path (by) edge (cx);
        \path (by) edge (cz);
        \path (bz) edge (cx);
        \path (bz) edge (cy);
        \path (cx) edge (cy)[dashed,label=K];
        \path (cx) edge (cz)[dashed,label=K];
        \path (cy) edge (cz)[dashed,label=K];
      
        \end{tikzpicture}
    \end{figure}

    
\vspace{10px}
\noindent
Graf $ C_3 \times K_2 \text{ posiada projekcje } p_2  \text{ lub } p_{K_2} \text{ projekcją jest graf } K_2 $
oznaczony przerywaną linią.

    \vspace{20px}
    \begin{figure}[!htpb]
        \centering
        \begin{tikzpicture}
            \node (a) at (0,0)   [point];
            \node (b) at (1,1.3) [point];
            \node (c) at (0,2.6) [point];
            \node (d) at (4,0)   [point];
            \node (e) at (5,1.3) [point];
            \node (f) at (4,2.6) [point];

            \path (a) edge (e);
            \path (a) edge (f);
            \path (b) edge (d);
            \path (b) edge (f);
            \path (c) edge (d);
            \path (c) edge (e);
            \path (c) edge (f) [dashed,label=K];
        \end{tikzpicture}
    \end{figure}

\newpage

\vspace{10px}

\noindent 
Dla rodziny grafów $\Gamma$, projekcje iloczynu prostego są grafem spójnym (oczywiście o ile składowe iloczynu są spójne).
Ta właściwość dla iloczynu prostego, nie jest zachowana w przypadku warstw.
    Niech $G$ i $H$ będa grafami oraz $a\in V(H)$ dla iloczynu $G\times H$, \textbf{$G-$warstwą} nad wierzchołkiem $a$, nazywamy 
    graf o zbiorze wierzchołków postaci $(x,a)$ gdzie $x\in V(G)$. W wypadku iloczynu prostego, taki graf jest całkowicie niespójny.

Dla podania przykładu, $G$-warstwą nad wierzchołkiem $b$ jest zbiór wierzchołków oznaczonych zielonym kolorem.\\

\definecolor{dark-green}{RGB}{34,139,34}
\hspace{50px}
\begin{tikzpicture}
    \node (a) at (0,0)  [label=above:$a$,point];
    \node (b) at (2.3,1)  [label=above:$b$,point];
    \node (c) at (2.3,-1) [label=above:$c$,point];
    \node (d) at (5,0)  [label=above:$d$,point];
    \node (e) at (9,0) [label=above:$e$,point];
    \path (a) edge (b);
    \path (a) edge (c);
    \path (b) edge (d);
    \path (c) edge (d);
    \path (d) edge (e);
\end{tikzpicture}
\vspace{20px}

    \begin{tikzpicture}
        \node (x) at (0,1.5)   [label=above:$x$,point];
        \node (y) at (0,0)     [label=below:$y$,point];
        \node (z) at (0,-1.27)     [point,color=white];
        \path (x) edge (y);
    \end{tikzpicture}
\hspace{40px}
\begin{tikzpicture}
    \node (xa) at (0,1) [point];
    \node (ya) at (0,0) [point];
    \node (xb) at (2,2.5) [point,color=dark-green];
    \node (yb) at (2,1.5) [point,color=dark-green];
    \node [fit=(xb)(yb),draw,rounded corners] {};
    \node (xc) at (2,-.5) [point];
    \node (yc) at (2,-1.5)[point];
    \node (xd) at (5,1) [point];
    \node (yd) at (5,0)[point];
    \node (xe) at (9,1) [point];
    \node (ye) at (9,0)[point];
    
    \path (xa) edge (yb);
    \path (xa) edge (yc);
    \path (ya) edge (xb);
    \path (ya) edge (xc);
    \path (xb) edge (yd);
    \path (xc) edge (yd);
    \path (yb) edge (xd);
    \path (yc) edge (xd);
    \path (xd) edge (ye);
    \path (yd) edge (xe);
\end{tikzpicture}

\newpage

\section{Wierzchołkowa przechodność grafu.}

Kolejnym ważnym zagadnieniem, będą dla nas grafy wierzchołkowo przechodnie, 
korzystać z nich głównie będziemy w ostatnim rozdziale,
aczkolwiek w tym momencie również okażą się niezbedne aby w pełni zrozumieć 
lematy, które już niedługo udowodnimy.

\vspace{20px}
\noindent
Graf $G$ nazwiemy \textbf{wierzchołkowo przechodnim}, jeśli dla dowolnej pary wierzchołków $x, y\in V$ istnieje automorfizm grafu $G$ przeprowadzający $x$ na $y$.
\vspace{10px}

    \begin{figure}[!htpb]
        \centering
        \hfill
        \subfloat{
        \begin{tikzpicture}
            \node (a) at(-1.9,.6) [point];
            \node (b) at(-1.16,-1.6) [point];
            \node (c) at(1.16,-1.6) [point];
            \node (d) at(1.9,.6) [point];
            \node (e) at(0,2) [point];
            
            \path (a) edge (b);
            \path (c) edge (b);
            \path (c) edge (d);
            \path (d) edge (e);
            \path (a) edge (e);
      
            \node (u) at(-.95,.3) [point];
            \node (w) at(-.58,-.8) [point];
            \node (x) at(.58,-.8) [point];
            \node (y) at(.95,.3) [point];
            \node (z) at(0,1) [point];
    
            \path (u) edge (y);
            \path (y) edge (w);
            \path (x) edge (u);
            \path (x) edge (z);
            \path (w) edge (z);
            
            \path (a) edge (u);
            \path (b) edge (w);
            \path (c) edge (x);
            \path (d) edge (y);
            \path (e) edge (z);
        \end{tikzpicture} 
        }
        \hfill
        \subfloat{
        \begin{tikzpicture}
            \node (a) at (0,1)     [point];
            \node (b) at(-.86,-.5) [point];
            \node (c) at(.86,-.5)  [point];
            \node (x) at (0,2)     [point];
            \node (y) at(-1.72,-1) [point];
            \node (z) at(1.72,-1)  [point];
    
            \path (a) edge (b);
            \path (b) edge (c);
            \path (c) edge (a);
            \path (x) edge (y);
            \path (y) edge (z);
            \path (z) edge (x);
            \path (x) edge (a);
            \path (y) edge (b);
            \path (z) edge (c);    
        \end{tikzpicture}
        }
        \hfill
        \subfloat{
        \begin{tikzpicture}
            \node (a) at(0,0) [point];
            \node (b) at(1.72,0) [point];
            \node (c) at(0,1.5) [point];
            \node (d) at(1.72,1.5) [point];
            \node (e) at(0,3) [point];
            \node (f) at(1.72,3) [point];
    
            \path (b) edge (a);
            \path (b) edge (c);
            \path (b) edge (e);
            \path (d) edge (a);
            \path (d) edge (c);
            \path (d) edge (e);
            \path (f) edge (a);
            \path (f) edge (c);
            \path (f) edge (e);
        \end{tikzpicture} 
        }
        \hfill
    \end{figure}
    
\vspace{40px}

Jeżeli dowolna zmienna $x$ posiada $n$ jednakowo prawdopodobnych (do osiągnięcia) wartości, wtedy mówimy że $x$ ma \textbf{jednakowy rozkład dyskretny}.

 
Zbiór wszystkich automorfizmów grafu $G$ tworzy grupę, którą oznaczamy jako $\rm{Aut}(G)$ i nazywamy \textbf{grupą automorfizmów grafu} $G$. 
Na przykład graf $K_3$, posiada 6 automorfizmów: identyczność, dwa obroty i trzy symetrie.
Pozostając przy algebrze wprowadzimy definicję stabilizatora grupy z której za chwilę skorzystamy.
Niech grupa $A$ działa na zbiorze $X$ oraz $x \in X$, \textbf{stabilizatorem} elementu $x$ nazywamy
zbiór $A_x = \{ g \in A: g(x)=x \}$.
\newpage
\begin{lemma}
    \label{uniformly_distributed}
Niech $v$ będzie wierzchołkiem wierzchołkowo przechodniego grafu $G$, oraz niech $\varphi_1, \varphi_2, ..., \varphi_k$ będą niezależnie i dowolnie wybranymi automorfizmami o jednakowym dyskretnym rozkładzie,
wtedy wierzchołki $\varphi_1(v), \varphi_2(v), ..., \varphi_{k}(v)$ również mają jednakowy rozkład dyskretny.
\end{lemma}
\begin{proof}
Dla każdych dwóch automorfizmów $\varphi, \psi$ przekształcających $v$ w $u$ zachodzi:\\
$\psi^{-1}\varphi(v) = v$, gdzie $\psi^{-1}\varphi(v)$ należy do stabilizatora $\rm{Aut}(G)_v$ wierzchołka $v$.\\
Dla ustalonego $\psi$, funkcja $\varphi \to \psi^{-1}\varphi(v)$ jest bijekcją prowadzącą ze znioru automorfizmów przekształcających $v$ w $u$ do stabilizatora $\rm{Aut}(G)_v$.
Bijekcja jednoznacznie wskazuje na to, że $|\rm{Aut}(G)_v|$ jest liczbą automorfizmów przekształcających $v$ w $u$.
Z tego i z twierdzenia z algebry o stabilizatorze i orbicie wynika $|\rm{Aut}(G)|=|V(G)|\cdot|\rm{Aut}(G)_v|$. Stąd łatwo można wywnioskować, że prawdopodobieństwo wybrania automorfizmu
  $\psi$ wynosi $\frac{|\rm{Aut}(G)_v|}{|\rm{Aut}(G)|} = \frac{1}{|V(G)|}$
\end{proof}

\vspace{20px}
Pierwsze twierdzenie w tej pracy bardzo przybliży nas do celu 
dokładnego wyznaczenia liczby niezależności dla iloczynu prostego. 
Nie otrzymamu tu wzoru dla liczby niezależności, natomiast stanowi ono bardzo ważną 
część dowodu, twierdzenia które okaże się dla nas kluczowe.



\vspace{20px}
\begin{theorem}[H.J. Zhang, 2010] \cite{independent}
    \label{vertex_trans}
    \\
    Niech $G$ będzie grafem wierzchołkowo przechodnim.
    Dla dowolnego podzbioru zbioru wierzchołków $P \subseteq V(G)$ przyjmijmy oznaczenie:
    $$ N_G[P] = N_G(P) \cup P.$$ Wtedy, dla każdego zbioru wierzchołków niezależnych
     $A \subseteq V(G)$, $\frac{|A|}{|N_G[A]|} \leq \frac{\alpha(G)}{|V(G)|}$.
\end{theorem}
\begin{proof}
    
    W tym dowodzie najprościej będzie nam skorzystać z następującego lematu.
    \begin{lemma}
        $\text{Dla każdego } B \subseteq V(G) \text{ zachodzi } \frac{\alpha(G)}{|V(G)|} \leq \frac{\alpha(B)}{|B|}$
    \end{lemma}
    \noindent


\noindent
Zbiór $A$ jest zbiorem niezależnym, zatem 
$$ \frac{|A|+ \alpha(\bar{N}_G[A])}{|N_G[A]| + |\bar{N}_G[A]|} \leq \frac{\alpha(G)}{|V(G)|}.$$ 
Następnie korzystając z lematu, otrzymujemy $ \frac{\alpha(\bar{N}_G[A])}{|\bar{N}_G[A]|} \geq \frac{\alpha(G)}{|V(G)|}$ więc $ \frac{|A|}{|N_G[A]|} \leq \frac{\alpha(G)}{|V(G)|}.$ 
\end{proof}


\section{Lemat o braku homomorfizmu.}

Lemat o braku homomorfizmu, pokazuje związek pomiędzy homomorfizmem a liczbą niezależności w grafie,
ponadto okaże się przydatny w dowodzie najważniejszych twierdzeń.

\begin{lemma}(Lemat o braku homomorfizmu)

    \label{brak_homomorfizmu}
    Przypuśćmy, że istnieje homomorfizm $\varphi:G \to H$ gdzie $H$ jest grafem wierzchołkowo przechodnim. Wtedy
$ \frac{\alpha(G)}{|V(G)|} \geq \frac{\alpha(H)}{|V(H)|}.$
\end{lemma}
\begin{proof}
    Niech $\{I_1,I_2,\dots ,I_q\}$ będą maksymalnymi zbiorami niezależnymi grafu $H$. Ponieważ $H$ jest wierzchołkowo przechodni,
    każdy wierzchołek grafu $H$ należy do tej samej liczby (załóżmy $p$) zbiorów $I_i$. 
    Wtedy $q\alpha(H)=p|V(H)|$. Stąd $\frac{p}{q}=\frac{\alpha(H)}{|V(H)|}$.\\
    Niech $\varphi$ będzie homomorfizmem $\varphi:G\to H$. Ustalając $J_i = \varphi^{-1}(I_i)$, oraz korzystając z faktu, że każdy wierzchołek
    grafu $H$ znajduje się dokładnie w p-zbiorach $I_i$ otrzymujemy 
    $$\sum_{1\leq i \leq q}|J_i|=\sum_{1\leq i\leq q}|\varphi^{-1}(I_i)|=p\sum_{v\in V(H)}|\varphi^{-1}(v)|=p|V(G)|.$$
     Warto zwrócić uwagę na to, że równość jest zachowana nawet jeżeli nie każdy wierzchołek $v$ posiada przeciwobraz.
     W rzeczy samej $J_i$ jest niezależny, i dlatego też $\alpha(G)\geq |J_i|$. Ponieważ jest $q$ zbiorów $J_i$, to implikuje 
     $q\alpha(G)\geq \sum_{1\leq i\leq q}|J_i|=p|V(G)|$. Stąd,
     $$\frac{\alpha(G)}{|V(G)|}\geq \frac{p}{q}=\frac{\alpha(G)}{|V(H)|}.$$
\end{proof}


\section{Ograniczenia zbiorów niezależnych.}
Celem tej pracy jest osiągnięcie możliwie dobrego przybliżenia liczebności wierzchołków niezależnych w iloczynie prostym.
Kolenje twierdzenia przedstawiają prosty sposób, w jaki możemy oszacować moc zbiorów niezależnych.
Ograniczenie dolne, zostało zaproponowane już w 1998 roku.
\begin{theorem}[Tardif (1998)]\cite{handbook}
    \label{ograniczenie dolne zbioru niezaleznego}
Dla dowolnych grafów $G$ i $H$ można zauważyć, że 
$$\alpha(G \times H) \geq  \max\big\{ \alpha(G)|V(H)|, \alpha(H)|V(G)| \big\} .$$
\end{theorem}

\begin{proof}
    Istotnie, skoro $I$ jest niezależnym zbiorem wierzchołków grafu $G$, 
    \newline to  $I \times V(H)$ jest niezależnym zbiorem grafu $G \times H$. 
\end{proof}

\noindent
Ograniczenie górne dla iloczynu prostego udowodnił w roku 2011 S. \v{S}acapan.
\begin{theorem}[S. \v{S}acapan (2011)] \cite{handbook}
    \\Dla dowolnych grafów $G$ i $H$,
    $$\alpha(G \times H ) \leq \alpha(G) |V(H)| + \alpha(H)|V(G)| - \alpha(G)\alpha(H) .$$
\end{theorem}
\begin{proof}
    Niech $I$ będzie zbiorem niezależnym grafu $G \times H$.
    Podzielmy $I$ na zbiory: 
    $$J =\{(a,x)\in I\text{ gdzie istnieje taki wierzchołek }(a,x')\in I \text{ taki że } xx' \in E(H) \}$$ 
    $$\text{oraz }  K=I \setminus J.$$ 
    \par
    Dla każdego $a \in V(G)$, niech $K^a$ będzie przecięciem zbioru $K$ z $H-$warstwą nad $a$. 
    \\
    Dla każdego $x \in V(H),$ niech $J^x$ będize przecięciem zbioru $J$ z $G-$warstwą nad $x$.
    Dodatkowo niech $I_H$ będzie najwiekszym zbiorem niezależym grafu $H$, oraz
    \\ $Y=(V(G)\times I_H)\cap J$,
    i dla $a \in V(G)$ niech $Y^a$ bedzie przecięciem 
    \\zbioru $Y$ z $H-$warstwą nad $a$.
    \par Zbiór $p_H(Y^a)$ jest niezależnym zbiorem grafu $H$ ponieważ $p_H(Y^a) \subseteq I_H$.
    \\Z definicji $J$ i $K$ wynika, że zbiór $p_H(K^a)$ jest niezależny, $p_H(Y^a) \cap p_H(K^a) = \emptyset$, oraz $p_H(Y^a) \cup p_H(K^a)$
    jest niezależny. Stąd $\alpha(H) \geq |K^a|+|Y^a|$. Zauważmy, że $p_G(J^x)$ jest niezależnym zbiorem $G$ zatem $\alpha(G)-|J^x| \geq 0$
    dla każdego $x\in V(G)$. Wszystkie te wnioski prowadzą nas do 
    $$\sum_{a\in V(G)}(\alpha(H)-|K^a|) + \sum_{x\in V(G)}(\alpha(G)-|J^x|) \geq \sum_{a\in V(G)}|Y^a| +\sum_{x\in I_H}(\alpha(G)-|J^x|)$$
    $$=\sum_{x\in I_H}|J^x| + \sum_{x\in I_H}(\alpha(G)-|J^x|)=\alpha(G)\alpha(H) .$$
    Rezultat prowadzi nas do faktu, że $I$ został podzielony na zbiory $J$ i $K$ stąd $|I|=\sum_{a\in V(G)}|K^a|+ \sum_{x\in V(H)}|J^x|.$
\end{proof}

\vspace{20px}
Grafy, w których liczebność maksymalnego zbioru niezależnego możemy dokładnie wyznaczyć, były przedmiotem wielu badań.
Jednym z sukcesów tych badań jest poniższe twierdzenie, które można zastosować do grafu wierzchołkowo przechodniego.
\vspace{20px}
\begin{theorem}[Alon, Dinur, Friedgut, Sudakov (2004)] \cite{handbook}
    \label{potega grafu przechodniego}
  \\Niech graf $G$ będzie wierzchołkowo przechodni. Wtedy dla każdego 
    $n \geq 1$, $$\alpha(G^{\times,n}) = \alpha(G)|V(G)|^{n-1} .$$.
\end{theorem}
\begin{proof}
    Niech $V(G)=\{ v_1,v_2,\dots ,v_{|V(G)|}\}$ oraz $n \geq 1$.
    Niech $I$ będzie zbiorem niezależnym grafu $G^{\times ,n}$.
    Z wierzchołkowej przechodniości grafu $G$ otrzymujemy $|Aut(G)|\geq|V(G)|$. \newline
Korzystając z lematu \ref{uniformly_distributed} możemy wybrać automorfizmy
$\alpha_1,\alpha_2,\dots ,\alpha_{|V(G)|}$ grafu $G$. Wtedy dla każego wierzchołka $v_i \in G, 1\leq i \leq |V(G)|$
możemy przypisać wierzchołek $x_i \in G^{\times, n}$ gdzie 
$$x_i= (\alpha_1(v_i),\alpha_2(v_i),\dots ,\alpha_{|V(G)|}(v_i)).$$
Zgodnie z lematem \ref{brak_homomorfizmu}
wierzchołki $x_i$ są jednakowo rozmieszczone pośród wierzchołków grafu $G^{\times,n}$ i z tego powodu moc zbioru
$I \cap \{x_1,x_2,\dots,x_{|V(G)|} \}$ będzie równy $|I| \cdot |V(G)| // |V(G^{\times,n})|$.
Zważywszy na fakt, że wszystkie $\alpha_i$ są automorfizmami, $x_i=(\alpha_1(v_i),\alpha_2(v_i),\dots ,\alpha_{|V(G)|}(v_i))$
oraz $x_j=(\alpha_1(v_j),\alpha_2(v_j),\dots ,\alpha_{|V(G)|}(v_j))$ są połączone jeżeli $v_i$ i $v_j$ również są połączone.
Dlatego też wierzchołki $x_1,x_2,\dots,x_{|V(G)|}$ indukują podgraf izomorficzny do $G$. To implikuje 
$|I \cap \{x_1,x_2,\dots,x_{|V(G)|} \}|$ w konsekwencji czego 
$$|I|\frac{|V(G)|}{|V(G^{\times,n})|}=\alpha(G^{\times,n})\frac{|V(G)|}{|V(G)|^n} \leq \alpha(G).$$
Aby wykazać nierówność w drugą strone skorzystamy z twierdzenia \ref{ograniczenie dolne zbioru niezaleznego}.
 $G^{\times,n}=G\times G^{\times,n-1}$
$$\alpha(G^{\times,n})\geq\alpha(G)|V(G)|^{n-1}$$ a to konczy dowód.

\end{proof}

\newpage
\section{Wyznaczenie dokładnej mocy zbioru niezależnego za pomocą twierdzenia Zhang'a.}
 
W tym rozdziale pozwólmy zadać sobie pytanie, 
kiedy może zachodzić równość z twierdzenia \ref{ograniczenie dolne zbioru niezaleznego}?
Takie samo pytanie zadał Tardif w roku 1998.   
Odpowiedź została sformułowana w 2010 roku przez H. Zhang'a, na jej podstawie zapisał on własne twierdzenie, udowodnimy je  jedynie w części.

\begin{theorem}[Tardif (1998)]\cite{handbook}
   \\
   Dla kazdego wierzchołkowo przechodniego grafu $G$ i $H$ zachodzi równość:
    $$\alpha(G \times H) = max\{\alpha(G)|V(H)|, \alpha(H)|V(G)|\}$$
\end{theorem}

Zanim przystąpimy do głównego dowodu, powinniśmy poznać pewne dodatkowe pojęcia, które napotkamy w dowodzie. 
\\
\\
\noindent
Mówimy, że iloczyn prosty $G \times H$ jest \textbf{MIS-normalny} (MIS od maximum independent-set)
jeżeli wszystkie jego najwieksze niezależne zbiory wierzchołków można przedstawić w postaci:
$$I \times V(H)\text{, gdzie } I\subseteq V(G) $$
$$\text{lub  } V(G) \times I\text{, gdzie }  I\subseteq V(H).$$
\noindent
Podobnie można zdefiniować MIS-normalny iloczyn prosty $G^{\times,n }$
jeżeli dla dowolnego maksymalnego zbioru niezależnego $I$ grafu $G^{\times,n }$ istnieje $i$ takie, że $1 \leq i \leq n$
oraz dla maksymalnego niezależnego zbioru wierzchołków $I_G$ grafu $G$  
$$I = V(G^{\times , i-1}) \times I_G \times V(G^{\times , n-i}).$$

\noindent
Niezależny zbiór $I$ grafu $G$ nazywamy \textbf{IS-niepierwotny} jeżeli
\newline
 $$ |I| < \alpha(G) \text{ oraz } \frac{|I|}{|N[I]|} = \frac{\alpha(G)}{|V(G)|}.$$
 \noindent
Ponadto, graf $G$ jest IS-niepierwotny jeżeli posiada IS-niepierwotny zbiór niezależny. 


\begin{theorem}[H. Zhang (2010)]\cite{independent}
    \\
    Niech $G$ i $H$ będą wierzchołkowo przechodnimi grafami takimi, że $\frac{\alpha(G)}{|V(G)|} \geq \frac{\alpha(H)}{|V(H)|}$
    wtedy zachodzi: $$\alpha(G \times H) = \alpha(G)|V(H)|$$ oraz 
   \begin{enumerate}
       \item $G\times H$ jest MIS-normalnym grafem, lub 
       \item $\frac{\alpha(G)}{|V(G)|} = \frac{\alpha(H)}{|V(H)|}$ i jeden z nich jest grafem IS-niepierwotnym, lub 
       \item $\frac{\alpha(G)}{|V(G)|} > \frac{\alpha(H)}{|V(H)|}$ oraz H jest niespójny.
   \end{enumerate}
\end{theorem}
\vspace{20px}
\begin{proof}
    Niech $S$ będzie maksymalnym zbiorem niezależnym grafu $G \times H$ wtedy
    $|S|\geq \alpha(G)|V(H)| \geq |V(G)|\alpha(H)$. Udowodnimy że $\alpha(G\times H)\leq \alpha(G)|V(H)|$.

        Dla każdego $a\in G$, stwórzmy zbiór $$X_a =\{x \in V(H):(a,x)\in S \}.$$
    \noindent
    Ponieważ $S$ jest zbiorem niezależnym grafu $G \times H$, dla każdego $x\in X_a \text{ oraz } y\in X_b$,
    $(x,y)\notin E(H) \text{ zawsze gdy } (a,b)\in E(H)$.
    W takim wypadku mówimy, że zbiory $X_a$ oraz $X_b$ są wzajemnie niezależne.

    Przedstawimy podział zbioru $X_a$ w następujący sposób:
        $$X_a^* = \{x\in X_a : N_H(x) \cap X_a=\emptyset\},$$
        $$X_a^{'} = \{x\in X_a : N_H(x) \cap X_a \neq \emptyset\}$$
        oraz $$X^{'}= \bigcup_{a\in V(G)}X_a^{'}.$$
\noindent
    Przyjmując, że zbiory puste są niezależne możemy zauważyć, że $X_a^*$ jest zbiorem niezależnym grafu 
    $H$ dla każdego $a \in V(G)$ i $|S|=\sum_{a\in V(G)}|X_a|.$
    Oznaczmy wszystnie niepowtarzające się $X_a^*$ jako $Y_1,Y_2,\dots , Y_k$, i zdefniujmy zbiory
    $$B_i = \{a\in V(G):X_a^* = Y_i\}, i=1,2,\dots ,k.$$
    \noindent
    Otrzymujemy tak podział zbioru wierzchołków $V(G) = B_1\cup B_2 \cup \dots \cup B_k$. Wtedy 
    \begin{equation}
        \label{equation1}
        \begin{aligned}
            |S| = \sum_{a\in V(G)}|X_a| = \sum_{a\in V(G)}(|X_a^*|+|X_a^{'}|) = \sum_{i=1}^k \sum_{a\in B_i}|X_a^*|+ \sum_{a\in V(G)}|X_a^{'}| 
            \\= \sum_{i=1}^k |Y_i||B_i| + \sum_{x\in X^{'}}|A_x|,
        \end{aligned}
    \end{equation}

gdzie $$A_x=\{a \in V(G):x \in X_a^{'}\}.$$

\noindent
Dla każdej pary $a,b \in V(G)$ możemy zauważyć, że $(a,b) \notin E(G)$ jeżeli 
\\ $X_a^{'} \cap X_b^{'} \neq \emptyset$.
Stąd $A_x$ jest zbiorem niezależnym grafu $G$, korzystając z twierdzenia \ref{vertex_trans}
otrzymujemy: 
\begin{equation}
    \label{equation2}
    \begin{aligned}
        |A_x| \leq \frac{\alpha(G)}{|V(G)|}|N_G[A_x]|.
    \end{aligned}
\end{equation}

 Równość jest zachowana jeżeli $|A_x| = 0$, lub $|A_x| = \alpha(G)$ lub $A_x$ jest
 IS-niepierwotnym zbiorem grafu $G$.
 \\

 Przypuśćmy, że $x \in N_H[Y_i] = N_H(Y_i) \cup Y_i$. Jeżeli $x \in N_H(Y_i)$, 
 wtedy istnieje $y \in Y_i$ takie, że $(x,y) \in E(H)$ oraz $\{(a,x),(b,y)\} \subset S $
 dla każdego $b \in B_i$ oraz dla każdego $a \in A_x$, stąd $(a,b) \notin E(G)$
 ponieważ $S$ jest zbiorem niezależnym. Jeżeli $x \in Y_i$ wtedy dla każdego $a \in A_x$
 istenieje takie $ z \in X_a$, że $(x,z) \in E(H)$ oraz $\{(a,z),(b,x)\} \subset S$,
 z tego natomiast wynika $(a,b) \notin E(G)$. 
 W ten sposób $B_i \subseteq \bar{N}_G[A_x] \text{ jeżeli } x\in N_H[Y_i]$.
 Stąd wynika:
$$ \sum_{i:x\in N_H[Y_i]}|B_i| \leq |\bar{N}_G[A_x]| = |V(G)| -|N_G[A_x]|,$$
natomiast,
\begin{equation}
    \label{equation3}
    \begin{aligned}
        |N_G[A_x]| \leq |V(G)| - \sum_{i:x\in N_H[Y_i]}|B_i| = \sum_{i:x\in \bar{N}_H[Y_i]}|B_i|.
    \end{aligned}
\end{equation}
Należy zauważyć, że
\begin{equation}
    \label{equation4}
    \begin{aligned}
        X^{'} \subseteq \bigcup_{i=1}^k \bar{N}_H[Y_i] .
    \end{aligned}
\end{equation}

Wraz z \ref{equation2}, \ref{equation3} oraz \ref{equation4} otrzymujemy 
\begin{equation}
    \label{equation5}
    \begin{gathered}
        \sum_{x \in X^{'}} |A_x| \leq \frac{\alpha(G)}{|V(G)|}\sum_{x \in X^{'}} \sum_{i:x \in \bar{N}_H[Y_i]}|B_i| \\
        \leq \frac{\alpha(G)}{|V(G)|}\sum_{i=1}^k \sum_{x \in \bar{N}_H[Y_i]}|B_i| = \frac{\alpha(G)}{|V(G)|}\sum_{i=1}^k |B_i||\bar{N}_H[Y_i]|.
    \end{gathered}
\end{equation}

Z połączenia \ref{equation1} i \ref{equation5} wynika
\begin{equation}
    \begin{gathered}
        |S|=\sum_{i=1}^k |Y_i||B_i| + \sum_{x \in X^{'}}|A_x|
        \leq \sum_{i=1}^k |Y_i||B_i| + \frac{\alpha(G)}{|V(G)|} \sum_{i=1}^k |B_i||\bar{N}_H[Y_i]|
        \\
        = \sum_{i=1}^k |B_i| \big( \frac{\alpha(G)}{|V(G)|}|H| + |Y_i| - \frac{\alpha(G)}{|V(G)|}|\bar{N}_H[Y_i]| \big) 
        \\
        = \alpha(G)|V(G)| + \sum_{i=1}^k |B_i| \big(|Y_i| - \frac{\alpha(G)}{|V(G)|}|\bar{N}_H[Y_i]| \big) 
        \\
        \leq \alpha(G)|V(G)|.
    \end{gathered}
\end{equation}
\end{proof}

\newpage
\section{Zakończenie.} 
Związek pomiędzy tymi dwoma twierdzeniami jest oczywisty, 
na podstawie lematu o braku homomorfizmu oraz ostatniego twierdzenia z łatwością możemy udowodnić pytanie postawione przez Tardifa.
Dowód ostatniego twierdzenia, jest jedynie jego częścią, która pozwoliła odpowiedzieć na pytanie postawione w tym rozdziale.
\vspace{40px}
\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{Zhang} Gary Chartrand, Ping Zhang.
\textit{A first course in graph theory}.
wydawnictwo Dover Publications, Inc. (2012)

\bibitem{handbook} Richard Hammack, Wilfried Imrich, Sandi Klav{\u z}ar.
\textit{Handbook of product graphs}.
wydawnictwo Taylor \& Francis Group (2011)

\bibitem{klavzar} P.K. Jha and S. Klav{\u z}ar, Independence in direct-product graphs, Ars Combin., 50 (1998).

\bibitem{independent} Huajun Zhang, (2010). Independent sets in direct products of vertex-transitive graphs. Manuscript, arXiv:1007.0797v1 [math.CO].


\newpage


\vspace{40px}

\end{thebibliography}


% H-warstwa dokladnie wytlumaczyc
% poprawic wstep
% poprawic przyklady homomorfizmu 
% dlaczego sa wierzcholkowo przechodnie 

\end{document}